「奇片」《再見魅了緣》A Ghost Story 討論區

早前辛斯丹電影節有放影過

以為呢套奇片唔會係香港再有機會上

點知竟然有片商咁大膽買左返黎，黎緊就上

一套幾乎無情節、無對白既電影

單靠時間既推進，令到觀眾感受到電影想表達既哲學命題，陪同故事主角感受到嗿嗔痴

電影既手法十分高，可以令觀眾完全入左導演既trap，類似記錄片Imposter

而個種弗學既玄理好令人回味，會嘗試去細思

利申：呢套另類電影未必係每個人都鍾意甚至會有人屌鬼，但對於小弟黎非常鍾意

準備入場睇

為睇兩個明星主演而入場既人實屌鬼

睇左，正常人係會屌鬼，自己諗下先好入場

電影節睇左，好想知最後張紙寫乜

好耐之前係澳洲睇左 幾岩口味 但覺得唔會岩普遍大眾口味
遲D打算睇多次

而家幫你打定個底先

唔好當一般片睇

不過你一愛上，你會非常愛呢套戲

因為回想返，原來你已經入左戲，感受個種時間慢長

準備二刷，但應該搵唔到人同我刷

睇rooney 還好
Casey 就真係唔好抱有太大期望
兩位主角都無乜發揮空間
反而最出色係張皮單
無任何表情都有feel比到觀眾

呢首歌某程度係套野其中一個主旨

人總會遺忘及被遺忘

我諗應該係白紙黎

邊間上

今年最深刻呢套 好鍾意
好想買佢poster

我覺得張紙寫咩都唔重要 最重要係c睇完終於放低左

同意 配樂都好正

呢緊16號先上

如果發行就環球

係，原來一切都唔重要

但我睇完都不能釋然，我依然係凡夫俗子

後半段開始好睇,前半段太慢,慢得做作
開段男女主角瞓覺,同食枇有無必要拍咁長?
定係呢D就係所謂既''思考位''??

我會覺得用咁長時間去醞釀個情緒，去比觀眾感受個份傷痛
當輪迴時呢d畫面已經大幅宿短時間並唔係要節省時間咁簡單，而係要觀眾同時感受到個份開始淡化、宿少既傷痛
始終套戲分左好多時間用係隻鬼既執悟，而當中既執悟係傷痛、孤寂、苦悶的
正正係套戲前半段比觀眾既感受
我睇時都頂唔順頭半段，但一出戲院個下感受超正

我刷你老母臭閪咩 刷乜撚野刷呀
死返大陸啦

講真 真係飛住黎睇

男女主角既關係描寫咁少，我真係醞釀唔到，正如我相信唔會有人因為男主角炒車死而喊
同一個手法，funny games個3分鐘長鏡頭帶出黎既情緒好好多

刷真係大陸
點撚樣定義大陸用詞？
大陸都用「你我他」，唔通香港就唔用？
刷字十幾年前打online game已經有刷副本，
而且刷可以見到係由洗刷等近義詞簡化出黎，
最後，自己詞彙少，欠邏輯就唔好屈鳩人用詞不當

飛住黎睇已經唔係好岩你

Download左落黎睇，開頭以為鬼片，睇左陣唔多對路，悶到仆街。之後飛住睇。

所以要用奇片黎形容

我反而覺得一開始鋪兩個人既關係多數靠攝影去鋪
例如女主角係殮房個幕，個空間收窄得好勁，反映到當時心情頗壓抑
同埋導演唔係靠死亡去喧染情感，所以男主角死得快都叫合理
反而床上個幕我就覺差d，的確係有點冗長

利申：以上都係9up

d推論錯撚到

一句講曬
香港唔撚講二刷三刷架 有咩自己google下

又自己google下
要你proof下個刷字點解唔用得
又唔提出論據
一味話人錯，都要錯得合理架
我推論錯，試問錯係邊？
麻煩比少少學術性討論黎

女主角吃巧克力派的鏡頭我覺得好正

呢個short真係好兩極
有人會覺得好有feel, 我就叫可以接受

前面提到的那個讓大多數觀眾退場的長鏡頭，當然就是那個已經臭名昭著、長達五分半鐘、女主角吃巧克力派的鏡頭了。它的臭名昭著大概可以歸咎於電影在年初聖丹斯電影節首映後影評們兩極分化的評語——反面的如“無聊”（Village Voice的影評Melissa Anderson）、“瑪拉（女主角的演員魯妮•瑪拉）的表演是老套無用的”（Newark Star-Ledger的影評Stephen Whitty）、“這是一個爛的笑話”（Entertainment Weekly的Chris Nashawaty），而正面的則有“精彩”（ USA Today的Brian Truitt）、“瑪拉的表演是出色卓越的”（Time Out的影評Joshua Rothkopf）、“這是一個好的笑話”（Los Angeles Times的影評Justin Chang）。

是的，似乎對於《鬼魅浮生》的評價，只有好和不好兩個極端，而並沒有任何居中的說法。

我們不妨來回顧一下在女主角M（魯妮•瑪拉飾）吃巧克力派吃了五分半鐘之前都發生了什麼。我們看到她跟男主角C（新晉影帝卡西•阿弗萊克飾）討論著搬家的事情；我們看到她把家裡不需要的東西搬到大街上去；我們看到某天半夜房子裡的鋼琴突然發出奇怪的淒慘聲音，但他們卻沒有發現任何人在房子裡面；我們看到他們回到床上，綿長而充滿愛意的親吻；我們看到某一天C車禍身亡；我們看到M在停屍房裡無法接受事實的表情；我們看到C突然醒來，裹著床單變成了一個外貌簡單得滑稽的鬼魂；我們看到鬼魂拖著長長的床單回到了家裡；我們看到賣房經紀人來到家裡留下巧克力派，並叮囑M準備好之後聯繫她繼續把房子賣掉；我們看到M回到家裡，試圖做家務來減輕哀傷的感覺，卻發現一旦停下來便會被悲痛所吞噬。

M開始吃巧克力派，而回到家裡的C，只能在角落慢慢看著M經歷這靜止、綿長、悲傷的五分半鐘。
大陸網copy黎,有D戲香港太冷門要北上討論

其實係人都知呢段女主好哀傷好崩潰,但一黎好難代入女主既傷痛,因為M,C描寫得太小,二黎如果呢段係兩分鐘其實可以接受,但五分鐘...
如果係咁不如拍半個鐘啦,淨係影住佢食批,跟住同你講半個鐘係比你慢慢感受女主既傷痛,同埋比你有更多既思考位

之前係辛丹節睇,好多人被預告片呃入黎,直頭可以當Mv
我好喜歡佢畫面,正方形好似被困咁,有D似係幫人影相時望過去偷窺 人地生活,長鏡又J得過,個主旨 光頭佬已經講曬出黎,個結局搞到人眼濕濕同空虛

其實我覺得香港比較小眾鍾意另類片，同埋始終大陸人多

代唔代入到其實比較主觀
我都唔算好代入到
或者睇多次會好d
始終第一次唔知抱咩心態去睇

全套戲d 句白差唔多係晒條trailer度

好似好實驗性

1.偷換概念
面對指控「二刷」呢個詞彙有問題，你卻反駁單字「刷」冇問題，實屬偷換概念。睇得出你唔係故意，因為睇得出你真心，而且最好笑既係你附上唔撚關事既論據去繼續論證。

因為：「以前成日講刷副本」（其實我從來未聽過刷副本，只聽過打副本）
所以：「二刷不是大陸用語」。

大佬做乜鳩？好，我姑且墮入埋你既陷阱討論單字。係，大陸都用你我他，但宜家討論既係文字組合，即係詞。按照你既思維，香港都用牛，都用b，用「牛b」一詞絕無問題。

2.廢話謬誤
呢個最好笑。「而且刷可以見到係由洗刷等近義詞簡化出黎」呢一句係整個推論過程完全冇用，而且完全唔「啦更」，係邏輯謬誤中呢d叫廢話謬誤。

3.人身攻擊
上述推論薄弱，謬誤叢生，以為講左野就等於駁左，唔屌醒你仲以為自己駁得好有道理，最後懶係有道理地扮曬總結，其實係人身攻擊。最後我以爾之技還施爾身：讀多幾年書啦二刷仔

隻鬼跳樓係味回到過去再loop過？但最後係有兩隻鬼

1.首先，唔係所有野都可以叫偷換概，首先係配詞上，好明顯我係視「刷」字為一個詞素，係可以配詞使用或獨立使用，配詞係可以配合一二三四五等詞使用，你最多可以話大家一開始傾緊兩樣野（不過二刷一詞本身有兩個語素/詞素）。

第二，我並無話大陸所有語言無問題，不要強詞奪理，我講究的是否用詞恰如其分，促進溝通。香港大陸語言最大分別係文化不同，繼而有不同的俚語，「牛」同「b」本無問題，但組合一起，已經偏離牛同b本義，離題萬像，實屬大陸先明既俚語。另外，你連大陸用語定義都未釐清，就荒唐指出其為不當用詞，有欠公允；若推論你所定義的大陸用詞仍是大陸人用作多就是蝗語，隔離十九幾個post數位巴打用二三四五六刷套電影，九成亦係香港人用，莫非此就等於幫「二刷」一洗蝗味？（大前題是以你的定義）

2.再黎討論「刷」字本義，或許本人論證過程過於略省，欠詳細列明及清晰。首先「刷」字本屬形聲字，作動詞用，最初原義為清掃沖洗等意思，而《說文解字》云：「刷，刮也，禮有刷巾」；而在後世「刷副本」一詞明顯意像法，清刷副本（清晒怪物/通過副本），多代替「打」，完整句字則是「我去刷副本」/「我去（再/三/四）刷副本」，意思亦明顯，繼而「刷」字慢慢亦有「做」，「打」替代之義，現在我不過以「二」代替「再」字代替，亦屬可理解其意思

3.到底明不明白甚甚麼叫人生攻擊？人生攻擊是攻擊人的要害或弱處，例如你弱智我笑鳩你弱智就叫人生攻擊，若果你真係唔係弱智而我又笑你弱智，你大可話我誹謗。

利申：大學中文系畢業，主攻訓詁學

無錯，另一隻就係先前既佢，再經歷過一切先會悟得真理

真係估唔到呢個post都會有交嘈 ,佢兩個打既字應該多過成套戲d對白

我都唔有防礙討論套戲，sorry

但條友咬住唔放都幾勾起人地條筋kill#

當推下post

呢個睇完套戲都有聽，多個人觀感，無乜探討套戲，不過唔講個website真係唔知

乜撚野一刷二刷？打完過千字都唔知up緊乜鳩
有人用都可以係大陸傳入
係唔係大陸傳入都可以有人唔鐘意
一樣有人唔鐘意香港地道俚語添
約出去隻抽好過啦